寶馬Uber載客越線撼的士，司機死亡女乘客傷

昨晚九龍城亞皆老街天橋一死四傷的車禍，Uber 證實死者是它們的司機，一名乘客亦受傷。Uber 表示有為所有車程安排第三者保險，但保險界議員說，保險公司可能會向司機或遺產繼承人追討賠償。

星期四晚九時許，一輛私家車在亞皆老街天橋近九龍醫院，與一輛的士迎頭相撞，尾隨幾輛車收掣不及相撞，其中一名私家車司機重傷，送院後不治，另外有四人受傷。Uber 證實死者是其公司的司機，向死者家屬作深切慰問，而其中一名傷者就是這輛車的乘客。

Uber 去年宣布由AIG 提供第三者保險時說，每宗涉及乘客或第三者，身體受傷或死亡事故，最高賠償額為港幣1 億元。保險界立法會議員陳健波說，即使Uber 在香港不合法，乘客和被撞的路人都會獲賠償。但今次司機在意外中身亡，陳健波說保險公司可以向遺產繼承人追討。他又要求Uber 公開保單內容，讓公眾知悉第三者保險的受保範圍。

印象中呢單應該第一宗Uber司機死亡事故
話就話Uber幫哂司機買第三保
呢家就話無論Uber司機生與死，涉及保險賠償問題，一樣被保險公司追討？

三保應該係為你或你的車輛對其他人所造成的損失作出賠償，就係因香港揸Uber違法，所以無得賠？

咁AIG你間公司既三保意義何在？仲邊有人敢做司機（雖然香港一直係違法 ）

我仲想坐Uber呀

死得好

死得好慘

Cls
爭好遠

樓主比你講晒啦

樓上

樓主你個名

因為AIG張三保根本唔係真正嘅汽車三保

Uber：你撞到人，搵保險喇，我地有買三保
AIG：你有意外呀？得！ 我賠住比人先，你後數！你死左都要搵你屋企人賠番比我地

再推演下，兩個情況

A)呢單之後，班司機醒水唔玩，保險有等於無，自己本身份保險因違法又唔包，無上限風險，賠都賠9死，uber無司機撤資

B) Uber+傳媒低調處理，報左1-2日新聞，無太多uber司機知保險原來乜都保唔到，繼續揸，無事發生過

原來真係唔保